Isabella ging toen naar Emma; maar Emma wel niet zo volledig de hoop opgeven dat ze allemaal in staat zijn om weg te komen; en ze bespraken nog steeds het punt, toen Mr. Knightley, die dat wel had gedaan verliet de kamer onmiddellijk na het eerste verslag van zijn broer over de sneeuw, kwam terug en vertelde hen dat hij naar buiten was geweest om te onderzoeken, en kon antwoorden dat er niet de minste moeilijkheden in hun waren thuiskomen, wanneer ze het leuk vonden, nu of een uur later.
